[數撚圍爐區] abc conjecture is still a conjecture (3)

Post 1:
Post 2:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

title credited to peter scholze and jakob stix

邊個開左 divison algebra 個tag但係又唔放書上去

回應上個post 一定星:

其實mathematical theory 同其他 natural science or other theory 唔係同一個意思; 你所講嘅 <公理> 係近於後者, 而mathematical theory 係屬於 <真理> (truth) 一類. Mathematical theory 唔會被新的 theory 取代, 而係會被新的theory generalize.

睇乜書學Markov chain好？

如果以真理計，就一定係發現

問題在於點決定佢係真理

D.R. Stirzaker,Elementary Probability,
2nd Edition, Cambridge University Press

Mathematical maturity

我無

Goldbach conjecture :(

sm ross, an introduction to probability models

I know that feel 吾 bro

個relation係symmetric, 唔係個set係symmetric

梳，relation

係

some
reflexive先all

究竟呢條友可以去到幾痴線

我果度教到 double integrals 喇喎

呢個post多數內容都睇唔明

扮蟹

咁睇唔得意唔靚咩

eng撚留名

Functional
啲dual同adjoint煩到痴線

spectral theorem?

Banach space?

Fredholm operator?

有排
UG introductory course啱啱定義左reflexive space
啲space同operator古靈精怪
Proof好似係石頭爆出嚟咁
完全load唔到個motivation

其實一直都唔太明Cantor set點解要咁寫
同咁有咩分別? 為咗show Cantor set is closed?

同埋有條問題唔明
Show that it is impossible to write where for each n ∈ N, F_n is a closed set containing no nonempty open intervals.

寫做咁點解又唔得?

1. set 無 "limit"
2. F_n 同 [-n, n] 唔同架喎, 除非你證到果兩個union係一樣

F_n 同 [-n, n] 點唔同? [-n,n]都係closed唔係咩?

closed set同closed set containing no nonempty open intervals嘅分別

即係single point set?

no
cantor set係例子

between give you a hint: show that the lebesgue measure of F_n is zero for all n.

Abbott本嘢冇教Lebesgue measure

er...咁諗下 R\F_n 可以係D乜...然後數下有幾多點
咦原來用lebesgue measure好似用左牛刀 中途都會證到我第一行ge野

即係要搵到佢uncountable方法？

即係你要證 F_n 係countable, 但\mathbb{R} is uncountable

\mathbb{R} is uncountable 應該係given架啦
所以你個任務係證 F_n is countable for all n

cantor set算不算closed set containing no nonempty open interval🤔

係, 佢係totally disconnected
咦我好似 諗錯左D野
果然無紙無筆齋諗會出事

依個係Abbott本嘢教prove Baire's Theorem嘅其中一題

咦我唔記得左呢條theorem, 太耐無用過
F_n is nowhere dense, 完

如果我同你講，依條題目喺nowhere dense set依個section之前呢

你可以證左 R\F_n 係dense open set, 之後用 Theorem 3.5.2.

一言驚醒洛克人
唔該晒

屌我連咁簡單ge野都諗錯我無地自容

乖，你好叻
我先蠢

Given a countable set A = {a_1, a_2, a_3, …}, define f(a_n) = 1/n and f(x) = 0 for all x ∉ A. Find D_f

The set of discontinuity = A 定 {a_1} 定其他? a_n 嘅分佈會影響個continuouity?

就係A\{subsequential limitof A}

thx

你要識證喎

prove f is continuous for subsequential limit of A?

[member]速成[sosad] [/member]

學algebraic geom 學到嘔血

如果0.999999999999.... 係1
咁0,0000000.......1 係咪0

如果0.00000000...1 係0
點解differentiation 個lim h->0 個h 可以互相約走而唔會出現0/0 嘅情況

約嘅時候又唔當0 之後又當係0 會唔會有啲取巧

limit 不嬲唔care果個function係果點個value (undefined都得)
substitution成立只係果個function係continuous

0.00000000...1 =/= 0, 有限位小數黎喎
0.999.... = 1 已經講到臭, 自己google

Are functions that are differentiable on a closed interval [a, b] necessarily uniformly differentiable?

應該點入手?

我做嗰時都有諗過 都覺得唔squeeze 得 兩個bound 都唔同

但如果用呢條thm個方向諗又幫唔幫到手

btw 用Cauchy好易 好彩巴打你講一講prove

第二條thm基本上淨係用黎quick check divergence

係唔係比漏左condition, a b可以唔同

sequence ge squeeze theorem 一定要a=b

我指個solution好似錯錯地， 應該用cauchy去做

Squeeze thm for sequence要 a, b同value, 唔係嘅話會fail; take a_n = -1, b_n = 1, c_n = (-1)^n

佢個solution用squeeze有問題; 除非佢assume series a_n and b_n converge to the same limit.

都係唔明關finite subcover咩事，因為f嘅image都有finite subcover?

可以考慮下望下個derivative有咩好的behaviour先 (e.g. boundedness? continuity? differentiability?)

YES

咁好似GET到，睇唔清part b句嘢

有part (b) 成個故事清楚哂

對唔住咁多位大佬

雖然rudin係仆街都應該未仆街到咁

想提升多啲自己嘅mathematical maturity

experience experience and experience

好想讀好啲analysis

請問畢業左ge巴打而家做緊咩工?

我都想知點讀好Analysis
想當年係得numerical analysis先知做緊乜

點解 combinatorics 可以撈埋咁多嘢一齊玩

additive combinatorics
algebraic combinatorics

巴打你地點讀topology(ugc level) ，好難

可能我蠢

想知啲學生咩反應

係咪個個教 Jordan Form 都要show 一show張圖係整咗幾個Michael Jordan Logo 放入個matrix

各位數撚有冇興趣share下啲notes整個drive
利申:engine仔 但想接觸下數學 想望下啲notes

點解去到continuity, differentiability 咩都要撈埋limit 同compact

continuity係topological concept
compact拎finite subcover好有用

當年讀到WOW WOW聲，一開波問鋪棋盤都O咗嘴
最後淨係學識pigeonhole principle

x+y=7
3x+y=3

唸左好耐
功課最後一題

多謝巴打

其實complex number 當唔當scalar

做咩咁執着
C is a 1 dim vector space over C
C is a 2 dim vector space over R

即刻諗通咗

點解啲數學佬唔整個符號俾basis

咩符號

on the other hand, C is a field

Column space of A 可以寫Col(A)
Null Space 可以寫Nul(A)

但basis就冇 次次都要寫A basis of A =

因為basis is not unique

Because basis for a vector space is not unique.

比你追秒

原來係因為咁

Real vector space 可以 complexified 做 complex vector space

咁啱入黎

每個符號都係一個function, 如果唔unique的咪唔係welk defined, 所以唔可以比符號佢

Suppose x ∈ S, α ∈ Cfx(S), and ϵ > 0. Let {αt
: |t| < ϵ}
be a holomorphic arc on Cfx(S) such that α0 = α. Then, shrinking ϵ if
necessary there exists a neighborhood U of x on X and a holomorphic
map A : U × ∆(ϵ) → Ce (X) such that (a) A(x, t) = αt for t ∈ ∆(ϵ),
(b) A(z, t) ∈ Cfz(X) whenever z ∈ U and (c) A(z
′
, t) ∈ Cfz
′(S) whenever
z
′ ∈ U ∩ S. Hence, for t ∈ ∆(ϵ), αet(z) := A(z, t) defines a holomorphic
section of πe : Ce (X) → X over U such that αet
|U∩S is a section of
ϖe : Ce(S) → S over U ∩ S. We have αet = αe + tξe + O(t
2
), where
αe(z) := A(z, 0), ξe(z) ∈ Pαe(z)
for z ∈ U, and ξe(z
′
) ∈ Pαe(z
′) ∩ Tz
′(S) for
z
′ ∈ U ∩ S.

既然complex logarithm都可以multivalued
整個符號係equivalence class of all basis咪得

嚴格上黎講你要揀左branch先

如果你堅持唔揀branch 個output會係一個set

不過我記得有一種方法處理呢類function但我唔記得點處理

你哋覺得topology 同number theory 對ug non pure math student 係咪必須

兩個都唔係必須

唔諗住讀上去既話, 冇野係必須

其實係咪計所有2 variables 嘅limit 都可以轉做polar 變成single variable 嘅limit 有冇限制

轉polar 計，如果limit exist 都ok, limit唔ecist ge話轉polar淨係check到直線path

依題B部份點嘔個1/2出嚟

爆taylor

10 hrs 2 min left in book

呢個係比錢之後一定時間有得睇定點

但未講到Taylor，係咪assume咗有基礎calculus知識任我用

我成本買咗㗎喎
嗰個時間好似係其他人睇依本書嘅平均時間嚟，我都唔肯定

i mean taylor's theorem, not taylor series

係邊買

研究下先

用兩次 Mean value theorem

Kindle

結果得到Mx^2

兩次MVT應該出唔到1/2架喎

其實即係taylor's theorem個proof

原來係咁用MVT兩次

呢度歡唔歡迎ug問數？
見你地講啲野好深

唔係烏大龜果D咪得

btw 呢度好多問題其實都係UG level

我未追曬post
聽日midterm大撚獲

大家都被Stephen Abbott玩弄緊

烏大龜唔會入呢個post, too mk for him

我唔係考analysis啦

唔想炒佢嗰科

當年唔交功課都係輕鬆D grade

我而家咁ge狀態考elementary analysis應該below mean

睇Calculus several variables睇到亂

佢point 同vector 都係bold 咗 兩樣都係用(x1,x2,...,xn)

point咪vector囉

一開始point係point, vector係vector
但任何pont P 都對應position vector OP, 啲component同P嘅座標一樣
自始point定vector是撚旦啦

留名

一到post尾就無人推

5.4.4a部份係已經唔識做
用image of function on a compact set都係compact再用extreme value theorem去證明有M？M冇理由geometric series of (1/2)^n咁易啩？

睇幅圖第一個maximum好似喺二進制x=0.10101010...嗰度

Let m,n be two distinct numbers,
0 = 0
m x 0 = n x 0
m = n
which leads to contradiction.
By contradiction, m and n are the same.
Therefore, all numbers in this world are indeed the same.

你哋prefer 學咗basis 先定linear transformation 先

視乎你想係邊個位講representation

但係無basis點講rank nullity?

basis

linear transform R^n to R^m
-> basis
-> linear transform V to W

都幾唔obvious下

see Theorem 3.1

你又知個名ge 定打條formula

search nowhere differentiable function 見到佢 之後再起佢底

近排發覺D人好似幾鍾意整D fractal-like ge example出黎玩

除左以前讀real analysis學過下hausdorff measure外都冇乜點見過fractal related objects

Maj maths 慘過食屎...
已經預計到 analysis 會炒

有咩可以讀？
下個sem 唔開functional，讀graph theory?

報Local math MPhil, ug 間u名氣重要啲定gpa

唔讀ala?
如果係教你MA個代數佬教，一黎就finite field 先，教左成個月都無matrix ，只係得個vector space 同個transformation

最緊要有老細收

所以係香港報PG最好諗定大方向先

香港三大math Pg係咪普遍都係nds居多

乜科乜u都係架啦

沉左

通常都係就爆po就唔回

咁你地快D幫手推post啦

點解

夜啲先嚟問數

即係等新post啦

下個post叫咩好

啱啱先睇緊新chapter咋
Black Friday Kindle store啲textbook會唔會有減價

唔識數學，不了

近排有咩八卦

就係無

我都唔識

不如叫 "What is Mathematics?" 算

世界大戰

pish

1000